% Copyright 2018-2020 Politechnika Warszawska, all rights reserved
% Autor: Maciej Bogusz
% Bazuje na rozwiązaniu z: https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Title_Creation#A_title_to_be_re-used_multiple_times

% Dodatkowe uwagi:
% * Wstaw \pagenumbering{Alph} przed \maketitle i \pagenumbering{arabic} przed \tableofcontents{}, by "numerować" strony przed spisem treści literami A, B, C...
% * Do streszczenia w 2 językach można użyć środowiska minipage i wewnątrz:
%  \renewcommand{\abstractname}{Streszczenie}
%  \begin{abstract}...\end{abstract}
% * Uwaga! Środowisko {abstract} resetuje numer strony (co psuje numerację, hyperrefa etc) - przed pierwszym z nich trzeba wstawić:
%  \newcounter{savepage}
%  \setcounter{savepage}{\value{page}}
%    a po ostatnim:
%  \setcounter{page}{\value{savepage}}
% * By automatycznie wstawić twardą spację po słowach składających się z 1 litery użyj search&replace (znajdź i zamień) w trybie wyrażeń regularnych:
%  znajdź: "(\W[azowi]) "
%  zastąp: "\1~"

% A4, dwustronna, rozdziały rozpoczynają się po prawej, czcionka 11pt dla treści
\documentclass[11pt, a4paper, twoside, openright]{report}
% A4, marginesy wg wytycznych, dwustronnie
\usepackage[a4paper, top=25mm, bottom=25mm, inner=30mm, outer=20mm, twoside]{geometry}
% Kodowanie wyjściowe czcionki
\usepackage[T1]{fontenc}
% Kodowanie plików źródłowych
\usepackage[utf8]{inputenc}
% Załadowanie czcionek Helvetica (odpowiednik Ariala)
\usepackage[scaled]{helvet}
% Załadowanie czcionek latin modern (trochę lepsze od domyślnych computer modern)
\usepackage{lmodern}
% Zgodność czcionek (np textbullet w itemize)
\usepackage{textcomp}
% Język, ostatni to domyślny
\usepackage[english,polish]{babel}
% Grafiki w trybie pdftex
\usepackage[pdftex]{graphicx}
% Wcięcie pierwszego akapitu każdej sekcji
\usepackage{indentfirst}
% Wzory matematyczne
\usepackage{amsmath}
\usepackage{gensymb}
% Zamiana cudzysłowów (dla biblatexa)
\usepackage{csquotes}
% Lepsza bibliografia
\usepackage[backend=biber,style=numeric,sorting=nty,abbreviate=false,language=polish]{biblatex}
% Zmiana formatowania tytułów rozdziałów/sekcji (kropki po numerach w ToC)
\usepackage{titlesec}
\usepackage[dotinlabels]{titletoc}
% Spis rysunków/tabel w spisie treści i zakładkach PDF
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
% Ustawianie obrazków 'here' ({float}[H]; musi być przed hyperref)
\usepackage{float}
% Podpisy pod obrazkami etc - czcionka 9pt, pogrubiona część 'rysunek x.y:'
\usepackage[font=footnotesize,format=hang,labelfont=bf]{caption}
% Środowisko subfigure ('podobrazki')
\usepackage[font=footnotesize,format=hang,labelfont=bf]{subcaption}
% Zaawansowane przypisy - na dole (nie pod tekstem), z możliwymi przypisami w tytułach sekcji, numeracja globalna
\usepackage{chngcntr}
\usepackage[bottom,stable]{footmisc}
% Zaawansowane stopki (ustawienia niżej)
\usepackage{fancyhdr}
% Lepsze tabelki (m.in. m{szerokość})
\usepackage{array}
% Chwilowa zmiana marginesów (w szczególności wyśrodkowanie dużej tabeli)
\usepackage{chngpage}
% Kody źródłowe
\usepackage{listings}
% Algorytmy (pseudokod)
\usepackage[algochapter,boxed,vlined,linesnumbered]{algorithm2e}
% Kolory kodu
\usepackage{xcolor}
% Linki w bibliografii
\usepackage{url}
% Przecinki zamiast kropek w liczbach
\usepackage{icomma}
% Generalna typografia (automagia)
\usepackage{microtype}
% Automatyczne linki w PDFie (np ze spisu treści do rozdziału)
\usepackage[unicode,pdfusetitle,bookmarksopen,bookmarksnumbered]{hyperref}
% Instrukcje warunkowe
\usepackage{ifthen}
% Dodatkowe zmienne i polecenia
\usepackage{pweiti_thesis/pweiti_style}

%%% Czcionki
% Ustawienie domyślnej czcionki bezszeryfowej na latin modern sans serif
\renewcommand{\sfdefault}{lmss}
% Ustawienie domyślnej czcionki szeryfowej na latin modern roman
\renewcommand{\rmdefault}{lmr}
% \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\familydefault}{\rmdefault}

%%% Typografia
% Wdowy, sieroty etc
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\brokenpenalty=10000
% Pojedyncza spacja po kropce
\frenchspacing
% Kropka w numerach sekcji w nagłówkach
\titlelabel{\thetitle.\quad}

%%% Przypisy i stopki
% Ustawienie przypisów - numeracja liczbami, globalna
\renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}
\counterwithout{footnote}{chapter}
% Ustawienie stopek i nagłówków - brak nagłówków, stopki z numerami po zewnętrznej
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage}
\pagestyle{fancyplain}

%%% Spis treści i podsekcje
% Głębokość numeracji: 2
\setcounter{tocdepth}{2}
\setcounter{secnumdepth}{2}
% Dodanie 'zakładki' do spisu treści (dla pdf)
\addtocontents{toc}{\protect{\pdfbookmark[0]{Spis treści}{toc}}}

%%% Listy
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\renewcommand{\labelitemii}{--}
\renewcommand{\labelitemiii}{$\circ$}

%%% Tablice/tabele
\captionsetup[table]{name=Tabela}

%%% Kody źródłowe
\lstset{
	language={},
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	showstringspaces=true,
	breaklines=true,
	tabsize=4,
	xleftmargin=\parindent,
	captionpos=b,
	numbers=left,
	numbersep=5pt,
	numberstyle=\tiny\color{gray},
}
% Algorytmy
\renewcommand{\algorithmcfname}{Algorytm}%
\SetKwInput{KwIn}{Wejście}%
\SetKwInput{KwOut}{Wyjście}%
\SetAlgoSkip{bigskip}
\SetAlCapSkip{8pt}
\SetAlFnt{\small\tt}
\SetAlCapFnt{\footnotesize}
\SetAlCapNameFnt{\footnotesize}

%%% Ustawienia bibliografii
\renewcommand*{\newunitpunct}{\addcomma\space}
\DeclareQuoteAlias{croatian}{polish}
